# データの事前処理

netcdfかフラットバイナリに対応しています．grib2への対応も検討しています．．

並列処理は時間を区切るので，程よく時刻をまとめたデータを入力すると効率的です．

## netcdfを入力する場合
変数名，時刻，Z/Y/X軸のshortnameを[nc_settings.py](../nc_settings.py)へ記入．
出力データにも再利用します．

後日，netcdfのサンプルデータを追加します．

## フラットバイナリを入力する場合
4byte, big_endianのデータをご利用ください（内部を修正すればlittle_endianも利用可能です）．
データの並びはPython的な配列でいうと，「内側」から，

- 東西（東->西）
- 南北（南->北）
- 鉛直（下層->上層）
- 時刻（過去->未来）

という構造である必要があります．いわゆるGrADSで扱いやすい構造です．

緯度経度や時刻など（ctlファイル的な情報）を[grd_settings.py](../grd_settings.py)へ記入ください．


